{
    "question": "Sebelum dinasti ayyubiyah adalah dinasti\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bani umayyah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>j</em><em>a</em><em>w</em><em>a</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>n</em><em>y</em><em>a</em><em> </em><em>b</em><em>e</em><em>n</em><em>a</em><em>r</em><em> </em><em>y</em><em>a</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>k</em></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bani Umayyah</p><p></p><p>mmf klo slh ya kk\u261d\u261d</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "setelah-dinyatakan-naik-kelas-sebaiknya-seorang-siswa-melakukan-261",
            "question": "Setelah dinyatakan naik kelas, sebaiknya seorang siswa melakukan ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>...</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tetap Bersyukur dan Ikhlas/Tawakkal, siapun yg menyatakan pada siswa.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-menjadi-unsur-penting-dalam-memastikan-kebenaran-sebuah-190",
            "question": "Apa yang menjadi unsur penting dalam memastikan kebenaran sebuah sejarah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>agar generasi selanjutnya  tidak salah telaah mengenai sejarah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-perlawanan-rakyat-ternate-terhadap-bangsa-portugis-di-bawah-su-701",
            "question": "7. Perlawanan rakyat Ternate terhadap Bangsa Portugis di bawah Sultan Baabullah muncul karena    a. ingin menyatukan wilayah Kesultanan Ternate dan Tidore \r\nb. perdagangan rempah-rempah menga-lami hambatan \r\nc.orang-orang Portugis menyebarkan agama Kristen \r\nd. Sultan Hairun dibunuh suruhan Lopez de Mesquita\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>a. ingin menyatukan wilayah Kesultanan Ternate dan Tidore </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-kamu-ketahui-tentang-iklan-layanan-masyarakat-472",
            "question": "Jelaskan apa yang kamu ketahui tentang iklan layanan masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>iklan yang memuat ajakan, promosi, dll</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Iklan layanan masyarakat adalah iklan yang menyajikan pesan-pesan sosial yang bertujuan untuk membangkitkan kepedulian masyarakat terhadap sejumlah masalah yang harus mereka hadapi, yakni kondisi yang bisa mengancam keselarasan dan kehidupan umum.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berikut-ini-tidak-termasuk-kegunaan-sejarah-adalah-a-membe-816",
            "question": "1. Berikut ini tidak termasuk kegunaan sejarah adalah...    A. Memberi nilai edukatif\r\nB. Memben Inspiratif\r\nC. Memberi nasenangan\r\nD. Monghatalkan tahun-tahun dalam sejarah\r\ndiluar nepala\r\nE. Memberinon Pendidikan Politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawabannya itu adalah a</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sejarah memberikan inspiratif karena, kita dapat mempelejari perjuangan para pejuang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-peranan-bangsa-asing-dalam-upaya-perjuangan-bangsa-indon-271",
            "question": "Tuliskan peranan bangsa asing dalam upaya perjuangan bangsa Indonesia menghadapi serangan Belanda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada tanggal 1 Agustus 1947, PBB membentuk Komisi Tiga Negara (KTN) yang beranggotakan Australia, Belgia dan Amerika Serikat untuk menyelesaikan konflik Indonesia-Belanda. Selain membentuk KTN, Dewan Keamanan PBB juga mengadakan agenda sidang untuk membahas konflik antara Indonesia-Belanda.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawab-tau-gak-rasulullah-saw-wafat-pas-umurnya-brp-105",
            "question": "Jawab\r\n\r\n Tau gak Rasulullah SAW wafat pas umurnya brp?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Nabi Muhammad SAW wafat di usia 63 tahun di kamar Aisyah (istri rasulullah)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>M</em><em>a</em><em>a</em><em>f</em><em> </em><em>K</em><em>a</em><em>l</em><em>o</em><em> </em><em>S</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>h</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-yang-memberi-tahu-sayyina-umar-bahwa-adiknya-yang-bermama-225",
            "question": "sahabat yang memberi tahu sayyina umar bahwa adiknya yang bermama fatimah telah masuk islam adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sahabat yang memberi tahu sayyina umar bahwa adiknya yang bermama fatimah telah masuk islam adalah? Na&#039;im bin mas&#039;ud</p><h3>Pembahasan</h3><p>dikisahkan Pada suatu hari Umar Bin Khattab berjalan dengan langkah cepat dan tergesa-gesa ingin membunuh rasulullah. Di tengah perjalanan beliau bertemu dengan Naim Bin Masud yang merupakan salah seorang dari kaumnya yaitu Bani Adi yang telah memeluk Islam. Naim bin Mas&#039;ud bertanya hendak ke manakah Umar Bin Khattab dengan suara yang keras. lalu Umar menjawab dengan suara keras pula ia ingin membunuh nabi Muhammad karena telah memecah-belah kaumnya. lalu Naim Bin Masud menyahut Mengapa tidak kau mulai dari keluargamu sendiri? sesungguhnya Fatimah binti Khattab dan sa&#039;id bin zaid telah masuk islam.</p><p></p><h3>Pelajari link berikut :</h3><p></p><p></p><h3>detail jawaban :</h3><p>Kelas : 7</p><p>jenjang : SMP</p><p>mapel : Sejarah kebudayaan Islam</p><p>Bab : Khulafaur rasyidin</p><p>kata kunci : masuknya umar bin Khattab</p><p>kode soal : 3</p><p>kode kategori : 7.3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-manfaat-belajar-sejarah-menurut-jangka-waktu-panjang-874",
            "question": "Apakah manfaat belajar sejarah menurut jangka waktu panjang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sangat seru dan jadi tahu sejarah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-perayaan-hari-raya-idul-adha-takbir-dikumandangkan-mulai-dar-879",
            "question": "Pada perayaan hari raya Idul Adha takbir dikumandangkan mulai dari.....sampai.....dzulhijjah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sunnah mengumandangkan takbir muqayyad dimulai sejak setelah shalat subuh pada hari Arafah tanggal 9 Dzulhijjah sampai setelah salat ashar di akhir hari Tasyriq pada 13 Dzulhijjah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada perayaan hari raya Idul Adha takbir dikumandangkan mulai dari <strong><u>9</u></strong> sampai <strong><u>13</u></strong> dzulhijjah?</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>takbir pada hari raya idul adha dilakukan selama 5 hari.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}